\section{UML}

\graphicspath{{../modules/uml-a/img/}}
\graphicspath{{../build/uml/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Aggregation vs. Komposition}
    Aggregation: Teil-Ganzes-Beziehung
        \begin{figure}
        \resizebox{0.5\textwidth}{!}{
            \input{../modules/uml-a/img/Aggregation.tex}
        }
    \end{figure}
    Komposition: Teile können nicht ohne das Ganze bestehen, Sonderfall der Aggregation
        \begin{figure}
        \resizebox{0.5\textwidth}{!}{
            \input{../modules/uml-a/img/Komposition.tex}
        }
    \end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{UML-Klassendiagramm: Übungsaufgabe 1}
    Ein Artikel ist eine wissenschaftliche Veröffentlichung, die stets einen Titel hat. Kein Titel existiert ohne Artikel und jeder Titel ist höchstens einem Artikel zugeordnet. Jeder Artikel hat einen Hauptautor und beliebig viele Coautoren. Ein Autor kann mehrere Artikel geschrieben haben.\\
    \textbf{Aufgabe:} Ergänzt das folgende Klassendiagramm so, dass es den obigen Sachverhalt darstellt.
    \begin{figure}
        \includegraphics{Artikel-Aufgabe}
    \end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Übungsaufgabe 1: Lösung}
    \begin{figure}
        \includegraphics{Artikel-Loesung}
    \end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{UML-Klassendiagramm: Klausuraufgabe SS 2011}
Ein Güterzug ist ein Zug, dessen Waggons ausschließlich Güterwagen sind. Die Waggons eines Personenzugs sind mindestens ein Reisezugwagen und höchstens ein Speisewagen. Jeder Zug hat eine oder zwei Lokomotiven. Reisezugwagen setzen sich aus bis zu einem Großraum sowie einem oder mehreren Abteilen zusammen. Jeder Reisezugwagen hat  eine  Klimaanlage, die ein- und ausgeschaltet werden kann.
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
